中共十九大前夕港人被拒入境澳門 職員稱「冇咩事唔好嚟」

再有港人被拒入境澳門！港人邱小姐原定於周日晚（15日）到澳門觀看演唱會，惟她於周日晚乘船抵達澳門時，隨即被當局扣查近2小時，最終被澳門當局以「對內部保安的穩定構成威脅」為由，拒絕入境。邱亦在facebook撰文，指對事件感憤怒、疲累及失望，寄語朋友去澳門要三思，因分分鐘不能入境，「我咁耐無出去(社運)又咁耐無被捕，是否應該update下個databases定係永久blacklist……」。

中共十九大周三（18日）開幕在即，再有港人被拒入境澳門；邱小姐回覆《蘋果》，指原定於周日（15日）與五名友人到澳門看「江小白YOLO音樂現場」表演，惟因港澳地區周日打風，活動最終在澳門改掛三號風球後，臨時決定於晚上10時正開騷，邱於是趕在11時到達澳門，並計劃留至周一才回港，惟她指，昨晚11時到達澳門辦理入境手續期間，關口職員隨即按鐘呼叫幫手，並聽到治安警說了一句「是粉紅色的」，「我唔明佢講咩，不過之後就有人帶我入房，叫我填個人資料，包括埋阿爸阿媽叫咩名、做咩工」，邱稱曾要求澳門職員解釋被扣原因並表示不願填寫，惟對方未有理會，並稱「你唔填就繼續坐」、「你填咗先」。

邱指最終等候近2小時，至16日（周一）凌晨1時澳門才向她發出「拒絕入境通知書」，並指她「對內部保安的穩定構成威脅」，她曾向職員查詢威脅原因，「但職員話佢都唔知」，其後亦安排她乖船返港。邱憶述，遺返期間有一名處理港澳入境問題的職員曾向她表示，「話自從佔中後每日要處理四、五單被拒入境，但我同佢講佔中期間我唔喺香港，佢就話有時同名同姓嘅人都可能被拒入境，之後仲話無咩事都唔好嚟澳門」。

邱於2012年曾因參與佔領匯豐銀行總行的「佔領中環」運動被控，亦曾因抗議愛港力量發動反外傭居港權集會而被捕，最終獲輕判守行為半年，惟她認為相關的社運背景早於佔中前發生，「但我喺2015年8月都入過澳門，所以真係唔明澳門嘅做法」，認為澳門當局過份敏感、拒絕入境的準則不清，近年被拒入境情況亦嚴重，屬限制港人自由及「有殺錯無放過」，對澳門拒絕其感憤怒及失望，指「第時都要諗下仲去唔去澳門

食屎狗

姐係佢有前科 四個frd都入得 佢就唔得 呢家賴19大？

者係話香港黑警有俾料澳門

點會冇呀

澳門強大了

鎖國？

腥港入境處保安局同澳狗一向有路